【我地嘅未來】香港歷史上最強嘅民意力量，有任何訴求都應該依家做。而你，真正想要嘅出路係咩？

如果終有一日，我地達成五大訴求入面嘅撤回修例、撤銷暴動定性、抗爭者無罪、追究警暴，你真係希望用呢股最強民意嘅最後力量去達成雙普選？

諗清楚，你想要嘅到底係獨立、自治、普選、永續嘅一國兩制，抑或其他？

睇完BBC Hardtalk中主持人同楊岳橋嘅對話，以及巴打「達賴Lava」嘅分析。我節錄出幾個足以影響整場抗爭嘅走向以及最終出路嘅重點，希望所有巴絲可以比d耐性睇一睇，諗一諗。

1.目前一國兩制已經崩壞，制度內抗爭沒有意義

事實上，一國兩制框架已經崩壞，所謂的高度自治早已在中聯辦的干預下盪然無存，香港政府的一舉一動，由政策以至鎮壓都在貼合中央心意，泛民主派議員為甚麼要堅持要在一國兩制的框架內抗爭，以真普選解決問題呢？

2.真普選不可能實現

中央早已無意維持《中英聯合聲明》，「只是歷史文件」、「效力只在1984至主權移交」的言論早已說明中央無意實踐《中英聯合聲明》中的普選承諾。

3.無人敢得罪中國，香港孤立無援

為甚麼會寄望英國會履行簽訂中英聯合聲明的義務呢？英國脫歐，正尋求一個強大盟友，中國正是目標之一。中國如今是世界強國，即使特朗普不滿中國貿易政策，也從不會批評中國的內部管治。

4.年輕世代不可能接受一國兩制，抗爭以「突破制度」為方向

2047年一國兩制結束，那時如今的年輕世代只有四十多歲，他們不可能回歸一國一制，接受內地式的管治。所以本土派、獨立派在2014雨革失敗後紛紛冒起，並廣受年輕人支持。如今香港以年輕世代引領的社會運動，是朝著反一國兩制的方向發展的。

5.香港目前的團結之中，隱藏著更大的撕裂

這是香港空前，也很可能是絕後的最大民意力量，想達成任何訴求，必須在當下進行。然而，泛民政黨大多願意在體制內作出改變；而年輕世代卻渴望一舉打破制度，保障2047以後的將來，而非是短暫的當下。這種分歧，能夠令目前的抗爭力量變得四分五裂。甚至可能令大部分市民，都站在年輕人的對立面。

6.【額外關注】如果香港失去經濟地位，何去何從？

中央沒有直接武力「統一」香港的唯一原因，就是因為其作為國際金融中心的經濟地位。中央必須確保香港擁有一定程度的社會自由去促成其金融中心地位。然而，目前內地經濟發展迅速，如果有內地城市在十年、二十年間取代香港，香港會面臨怎樣的命運？同時，如果香港當下的社會動盪進一步加劇，引發外資撤資，經濟倒退，失去經濟作用的香港，又會面臨怎樣的命運？

你想要嘅出路到底係咩？
普選、自治、獨立定係永續嘅一國兩制？

一邊打好呢場仗，一邊諗下真正想要嘅將來到底係點。

香港人，我地一定一定會贏架。

至少歸咗英先

以下係達賴巴嘅原話
希望無解讀錯

push

個主持真係好犀利，一個外國人居然睇出晒所有香港核心問題

推，香港從來只有獨立一條血路
否則一國兩制之下無可能爭取到任何野

一國兩制係中共眼中都係得個樣

個主持人有一題問到AY會唔會怪啲後生仔冒自己同他人生命嘅風險
AY話唔會

老實講，我唔信佢

我覺得呢個時候係香港嘅經濟最可以威脅中國嘅時刻

1) 香港依然係中國外幣債嘅最重要融資渠道
2) 中國經濟放緩，面對大量債務問題

我諗好多年青人都係想北京
一係， 給予我哋要嘅嘢
唔係嘅話，我哋一齊攬炒

光復香港 時代革命

推

現在有一些建議，你可以考慮用唔用！
1.現在共產黨破壞《中英聯合聲明》《基本法》《立法會議事規則》《香港法律》要求人大常委，終止《中英聯合聲條約》《基本法無效》立即宣布，立即收回界限街以北，實施『一國一制』。

2.要求英國收回界限街以南

3.明日大改為香港西區和南丫島填海造地，擴大香港面積！

獨立

作為一個制度下既議員 連自決前途都成為咗禁忌既時侯
你可以預期佢地做到既野咪係得推動雙普選囉

香港獨立

如果真普選＋永續一國兩制 連登仔接唔接受？

香港現在這樣形勢，你看看有沒有其他政黨和社運人士
或新的政治組織及素人組織
參選區議會的任何政黨或組織

請問有這個政黨或組織有使命和理想？
他們的政綱，有沒有提及怎樣推動雙普選的路線圖？
除了我一個人之外，可能你找不到其他傻人，會參與推動普選路線圖！

綠色睇到我好辛苦

第一步要真普選
但台灣有普選都會比中共用各種手段操控
最終都係要獨立 但目前未有共識 民意支持

議員唔可以離開一國既牽制

有耐之前已經講過，我哋其實係坐係同一架巴士，不過唔係同一個站落。雖然大家理念唔同，不過依家唔係討論嘅好時機，我哋應該專注返我哋嘅目標，同時都要小心中共利用泛民同本土派嘅分歧，要記住非必要情況下不割席

聯合聲明無效，返返去三條條約度。英國暫管香港。再公投選擇歸英定獨立

一個無民主既國家管個有民主既地區已經係bug

界限街以北主權理應由中華民國暫掌。但英國喺公投出結果前管住先

唔受。中國反口唔係新聞嚟

歸英好獨立好，中國打過嚟就係侵略他國。
一國兩制點反口都係閂門打仔

英國奶緊共 唔會理香港

踏出最容易，最合理和合法的第一步，逐步爭取？

聯合聲明只係用英國做面。搵就當然係搵歐美去夾英國做嘢

香港人喺國際社會上不斷持續發聲，指中國違反聯合聲明。畀個靚位其他西方國家夾英國做嘢

即如攬炒巴打之前講聯合聲明嘅登報，係一個好好嘅示範嚟。

其實首先
要知點解社會大多數人仲對體制有希望 /
要令社會大多數人知道體制內抗爭已經無希望

其實呢個係香港永恆嘅問題
解殖失敗
係眾多現實環境（中國強勢、軍事力量不足、中共無意兌現回歸承諾）下，要搵出一條出路
香港不單係欠缺軍事力量反抗
而且仲係無所謂談判對象（中共反口覆舌 根本唔係談判對象）

所以香港人只可以周旋於國際關係中求存
曾經我都以為貿易戰下嘅反華浪潮會成為契機
但目前形勢其實唔樂觀
除非美國加徵關稅真係可以動搖中國國本
如果唔係香港都幾麻煩

你而家喺街見到民情洶湧
係因為警賊濫暴/721警黑勾結/林鄭無為而治
係因為政府失去道德地位

而唔係因爲啲人對一國兩制徹底失望
至少仲未係...
梁天琦咁樣講過：「我未準備好，因為我未有辦法令到大部分人都準備好。」

英國廢係事實。但歐美水同中國水，其實只能二揀一。美國貿易戰係人都知唔多講。

中國而家畀到出嚟嘅油水其實已經唔多。
英國脫唔脫歐都好，同歐洲trade係不能少。而歐洲嘅大佬德法兩國，都唔見得會賣中國賬。德國收得黃台仰同另一位義士，仲要一年之後先經紐約時報爆出嚟。明唔怕得罪中國啦。

可能你會話：歐美都係想搵錢啫。Yes and no啦。錢邊個唔想搵？但唔一定要向中國跪低。夾爆中國仲要好似蘇聯咁支解埋中國，坐晒中國上家先再同中國s做生意唔好？

當然以上只係推斷。

唔係接唔接受到
係實際上唔work

呢個本質上係一個謊言
獨裁底下有個地區有民主
你覺得對家會答應咩？
加上中共咁多年黎無論係國際定對內都係反口覆舌、鬼話連篇
佢同你講話好 你都唔會信啦

加關稅應該可以初步動搖到中國國本嘅

中國係糧食入口國，你唔同美國買都好，買其他國家糧食，都係用外幣而唔係人民幣。貿易戰可以令中國分分鐘無晒貿易順差。人仔可以印，外幣唔得。而且不斷印的話，下場同金圓劵一樣囉

big brain

但其實要諗嘅係
美國會唔會做到咁盡？
要逼到中國土崩瓦解先收手？
又或者係中國人要變成點先肯反抗

美國當年點對蘇聯？而家中國比蘇聯更麻煩更邪惡

我都希望美國係咁諗

最後奉勸一句
唔好抱持住一種等外國救嘅心態
而係由我地打開缺口
等外國勢力有位入

當然唔係等外國救。
但自己做嘢送個靚位畀人入，都應該要做嘅。人哋入唔入人哋嘅事。但做個靚位係我哋應該做嘅事嚟

一係歸台灣，一係獨立，冇第三條路

歸英都唔會歸民國

其實自治同普選係一樣既野
如果可以做到無限期一國兩制＋雙普選，我相信絕大多數香港人會同意

台灣太多on9廢老，雖然香港都唔弱
依家香港人民智因為反送中而覺醒，
如果有雙普選＋無限期保持一國兩制
其實香港人可以免受中共壓迫

1.廢老們十年內會消失一大部份
然後透過普選，
2.減少中國送蝗入港讀書以免溝淡香港人
做好教育
3.令下一代香港人知道市民係必需有公民責任，甚至考慮新設政治為必修科，教育下一代公民意識＋政治分析能力，確保香港主權在民。

依家香港人民智因為反送中而覺醒，
如果有雙普選＋無限期保持一國兩制
其實香港人可以免受中共壓迫

1.廢老們十年內會消失一大部份
然後透過普選，
2.減少中國送蝗入港讀書以免溝淡香港人
做好教育
3.令下一代香港人知道市民係必需有公民責任，甚至考慮新設政治為必修科，教育下一代公民意識＋政治分析能力，確保香港主權在民。

我反而覺得可以接受

有普選中國都可以反口。脫離中國點都多少少保障

係真嘅我諗好多人收貨，但冇可能

但其實真普選+一國兩制就係三十幾年前啲人嘅幻想，中英聯合聲明製造出嚟嘅幻象，佢地當年就係信錯咗中共，今日先搞成咁

依家搞咗咁耐，見盡中共點樣反共，到最後又叫我地信多一次？No way!

簡單啲睇，以地理位置和資源來講，香港想獨立係天方夜談。英美歐或其他大國因中國關係，唔會支持或援助香港。

如果可以維持到回歸初期時左右既狀態已經算唔錯。

中共絕不可能、亦不容許香港成為全中國民主改革的燈塔或民主體制的領頭羊
所以中共必然絕不妥協

一國兩制絕不可能「50年不變」
一國兩制目的是引導香港走向「一國一制」

中共的一國兩制 目的是如上圖漏斗一般的過渡
去殖民化
(就是去掉英國給予香港的自由與法治的文化)

用50年慢慢剝奪香港人現有的自由與民主權利
直到香港人習慣中共的制度

中共就在香港的大街小巷趕工裝智慧監控燈柱、攝像頭
一國一制的基礎建設 已悄悄覆蓋運行

所以必須要趁呢鑊睇吓有無辦法脫離中國

香港人不斷指出中國違反聯合聲明，估計應該係一個好嘅切入位

但係目前為止，獨立基本上係無可能做到，中國大條道理講為保主權而出兵，無國家可以出半句聲，就算出聲，一哋一句主權，根本插唔到手

加上獨立好撚煩，一定要有領袖，我哋香港除左天琦仲有邊個有資格代表香港本土／獨立主義？有邊個既主張有足夠民意支持？現實黎講，就算紅極一時既天琦都只係部份年輕人支持，而青年人只係社會少部份，連一半都未有。所以目前最實際既係普選＋無限期保持一國兩制，亦係既有框架下既大改，亦比港獨有更多人支持。

同時，中國係極權，終有一日會被人推翻／陷入危機，只要保持一國兩制，中國自身難保既時候香港亦可以獨立建國，可以保後路，亦可以有時間比我哋準備民智,主張港獨既領導人才,軍力等等

唔一定即刻就獨立
香港人先不斷對外指出中國違反聯合聲明。set個限期，中國限期前唔畀普選，就要求重返三條條約上
一步一步做

其實都係講梗 bargaining power

香港而家經濟上嘅 bargaining power 細，又面對中共𠵱啲權力無賴，自然俾人食撚住

以前支那國力細，歐美列強、聯合國又唔侵佢玩，自然冇聲出乜都應承住人

而家有啲錢有啲國力，自然露出狐狸尾巴係咁搞鳩人

所以假如香港經濟、世界地位可以好似以前咁遠高過支那 (至少超越新加坡)，欺善怕惡嘅支那自然喺香港面前變返死狗

但而家港共搞到咁，推創科又推唔掂，班既得利益者繼續利用各種手段維護自己友「老本」，香港睇嚟都冇乜運行

其實，我覺得一開始既目的未必完全係咁，當初領導人可能係想香港中國化，但同時佢亦想中國香港化，唔係單方面香港中國化，點知高估中國人民，依家中國人民民智大部份未開，教育程亦太低，只做到洗腦，而做唔到國際化，中國之前既經濟增長其實只係依靠強行剝削13億平民而提高中國經濟，貧富懸殊問題嚴重到仆街，加上司法制度極度人治令香港人難以接受和習慣。
依家仲要強行回收香港，打算透過控制香港，令香港人變奴隸，一邊吸曬香港老本，幫中國發展，同時多一班高教育程度既員工可以被佢剝削，引來我哋強烈既反彈。

幫推

一早中國已經認為中英聯合聲名只係歷史文件，佢唔承認。
我哋唔一定要依靠英美，
英國唔多會幫我哋
美國係無共同利益既前提下，亦唔會幫，就算幫都幫唔到幾多
所以我哋只可以依靠自己（罷工.etc），要民意，要團結先有機，所以依家搞獨立未係時候，相反，如果喺現有框架下大改體制（保持一國兩制），就有更多人支持，香港人喺50年後都可以繼續有自由人權法治.....等等，相信無人反對，亦係好多港豬廢老廢中最中意既“保持現狀”，所以做到普選+保持一國兩制，理論上係最多人支持，最少人反對（除左中國），亦唔影響主權問題，亦對在港既國際大企業有利（可能有吸引商人會支持），同時保持香港國際金融中心既地位，我覺得係最好，亦為港獨鋪路

歸民國有咩問題？一定有真普選先，而且台灣有人我地有錢，共產黨有咩事打返上去都仲得

歸英？功能組別就係英國搞出黎，管左我地幾十年都唔比雙普選我地留比共狗搞咪搞到我地今時今日都冇民主食哂屎咁，而且香港反送中台灣起碼會發聲支持，英國有撚出過聲？由英國簽中英聯合聲明將我地賣比共產黨而唔係比我地獨立公投已經幫唔落，你仲對英國有幻想

歸民國想要二次淪陷?

台灣而家都係被中國虎視眈眈. 台灣軍力保自己都忟水啦. 台灣又唔係北約成員

英治時代無普選係因為中國阻撓, 有無睇新聞?

無畀公投係因為中國1972年聯合國個殖民地決議度做手腳, 講之前做吓少少research 好唔好?

你自己無知就喺度話人幻想

咁又點，共狗講一句就即刻跪低出賣香港，一次不忠百次不用，比你歸到英共產黨講兩句打鳩香港直頭打都唔使打又賣多次啦，香港人要揸bno又點解釋呀，英國當我地二等公民咋傻仔

你都搞笑既，台灣兵力係唔夠共狗黎，照你咁講驚二次淪陷直頭唔使獨立啦，還掂共產黨打落黎香港一樣唔夠打 就係有考慮軍事先會唔反對歸台，歸左台香港有咩事台灣支援一定快過英國先，睇過下兵書都知犄角之勢點都比港獨/歸英一比共狗打就孤立無援好，就算揀獨立都要聯台抗共架啦，敵人既敵人就係朋友，更何況民國政治制度比共產黨同依家香港好幾百倍，有民主有自由有人權，太陽花學運幾個帶頭佔立法院既學生領袖全部無罪釋放，真正做到三權分立，自己獨立搞新政府都未必做到咁好既制度。唔明你咁反對歸台做咩，就現有條件，歸台/獨立一定屌打歸英，歸完英又照返以前咁委派個港督管我地冇得選，我地依家搏哂仲反個政府把撚呀？你都on99

講一句? 唔洗諗後果嘅?
當時咩歷史環境? 西方同中國打,即係同埋蘇聯打. 唔同今日蘇聯玩完, 同中國國, 俄羅斯趁機抽水賺錢就有份. 幫就不了啦.

就係因為軍事問題, 所以我係支持歸英多過獨立. 我唔反對獨立, 點都比under中國好太多. 英國係當我哋二等公民係事實呀. 但呢啲叫面對現實, 唔係幻想. 你呢啲就真係幻想喇

邊個話歸完英係"照返以前咁委派個港督管我地冇得選"?
睇吓直布羅陀同福克蘭群島今時今日咩政制先啦

無知仲要大大聲, 真係好可怕

英國管左我地50年都冇普選又要做二等公民，依家無論獨立定歸台都一定有普選唔使做二等公民先，歷史已經講左你聽英國一樣係當香港搖錢樹唔會真係善待我地，依家共產黨不斷違反中英聯合聲明英國都唔出聲，你仲叫我地去食屎奶佢袋底，收皮啦你